[工程屍]2020準見習工程師搵工情報&失業調查 (29)

又試係咁

仲2020？ 開2021啦

留名

繼續討論

LM

Civil

WSP
ARUP
AECOM

MEP

WSP
ARUP
JRP

可唔可以講下點解俾

地球是WSP領先的

我以為排名不分先後

Lm

有offer
冇offer

應該開到30就冇

垃圾FSE 17500 俾狗做

18.5 wo

唔同學校唔同價 不過計埋OT錢會高過consultant

**已出offer嘅都可能有2手飯

Consultants:
Aecom: civil, structure, transport, geo, water, mep已出offer
Arup: offer應該出得8899
Wsp: 等二手飯啦
Meinhardt: 己出Offer
MottMac: 已出Offer
Atkins: 1st in

Clients:
CLP: 已出offer
Disney: progress slightly delay
EMSD: 2nd round interview
Haeco:
Hactl:
HK Electric: 已出offer
HK airline:
MTR: 已出offer
Swire properties: 已出offer
CEG/ GEG: 已出完Suitable List
Towngas: 已出offer (mainland GT)

Contractors:
ATAL: 已出offer，可以等吓二手飯
Gammon:已出offer，但不排除有interview
Leighton: 呢間野死左啦
JEC:
Hip Hing: 已出offer
Build King: 已出offer
新世界: 已出offer
新輝: 已出offer
恆基: 已出offer
俊和：MT offer已出
瑞安 : 已出offer
中建 : 已出offer

———————————————

另外感謝半斤煙巴打

全港最大嘅engine 仔Offer Survey
已經上網啦

有offer嘅幫手填

冇offer嘅就同我一樣望梅止渴

CIVIL: AECOM
STR: ARUP
其它都無乜意思

當Contractor要同consultant比較人工果陣...呢間contractor可以收皮了

加密啊大佬

很想做wsp

same here

WSP有咩好

Me仔 出黎做行bs scheme a
係咪已經入唔到emsd 個ae？

想問下 有得揀會做struct E定 CE

屌鳩啲中1001既仆街啦

出曬offer 啦
下年請早啦
呢個post應該討論邊個offer好
而唔會再有interview架啦

真 應該得番d細公司可能仲請人 不過請左都唔知啦

Atal呢排都仲有interview

去到而加都仲有
咩discipline

GT

之前in果d過左兩三個星期都未出 一係佢交數 一係就見完一堆揀幾個掛

discipline 係指 mechanical,bs,energy,env
係人都知佢in GT

好多人reject姐

都有機會

其士係大定細

愈嚟愈少人討論
代表好多人收到offer

咁絕望

今年好似好景過上年

無分

你in完果時你要揀架啵你讀咩科呀咁

無就無啦on9
好似老點你咁

EMSD 咁耐都唔出 又要等星期一
再拜一拜offer神先

讀咩科炸啵 如果你讀civil 咪係揀env
你讀Bs 咪bs env 同data centre如果first in完果陣佢冇咁你填野 咁可能佢in既形識又轉左掛

咩disciplines

冇offer嘅 幾多GPA 讀咩U 男定女

咁早 engine team都係?

理論上係

第一次聽consultant 唔駛ot

理論上咋
實際係點要員工解答

contract上面咁講都不得了

Aecom Arup嗰啲咪又係咁
Contractor 有啲chur起上嚟都日日7 8點重要短週都要你返埋星期六

唔駛8點翻工都好好

邊間要返8點

every contractor

黎緊番間consultant係屋企附近番工2個字

新post留名先

做consultant唔洗OT
人唔笑狗都吠啦

間野仲要前排先減完人工

聽聞係六月中

咁姐係有機會唔遠啦

有冇人知未番工但簽左約 臨時想做第二份會點？

我咪又係咁問 佢地話無問題

工程界好重年齡歧視

你老少少就借D E 減鳩你人工

你返左工都可以辭職啦
打個電話去HR 話唔撚做咪得囉

大學生喎

你放左個狗位出黎又有幾一隻狗 可以食屎

有無閪丫
識唔識人丫

2個都無唔洗等啦

陳裘大（1945年1月－），籍貫廣東東莞，前香港高級公務員，前香港房屋署總屋宇裝備工程師，香港著名男歌手陳奕迅之父。

；更預先受取供應商的「保金」，以在日後事故發生時提供庇護；還受賄協助朋友的兒子入職政府合約工程師。

好掛住Z巴
好耐冇見佢出嚟發癲

想問下鏗仔係有閪定識人？

帶來生氣

完左scheme 俾人炒撚左啦

Grad E 好似太低級唔喺電話簿入面

鏗哥好似去左CLP做

點解？ EMSD 唔係好多位？

咁全世界都爭果陣就顯得少架啦

係撚

真係喎

兩間cilent offer (MTR final round收皮) 應該係兩電啦 然後開po話clp驗身

當然條友信唔過全連登都知

你有冇睇過i大廣告啊，大大隻字寫著emsd wor

同問
Emsd真係用完即係？
Train個GE要成一球

咪臭係

見到了
對唔住巴打

唉 好想做兩電grad e

So what ?
納稅人錢，當盡下社會責任

又有花生？

而家仲留緊言果啲係咪都係等緊emsd

有無手足聽過其士建築

聽過

想問下Atkins traffic team 大唔大/有冇前途？

應該9月就知

究竟emsd大唔大機請番？
意見好兩極化

咩大唔大機請返？ 你喺入面做過？

假設你有offer 你不如問番自己有冇信心要佢請番你

冇
但好多人完scheme上AE

之前有人話唔之7成定9成請番
咁我估假設正正常常唔得罪人
應該請番

想問下Aecom land supply/municipal 係點/有冇前途？聽講呢條team係今年先新開，唔知伏唔伏

AE好難講 因為今年Grad E政府加咗位 兩年後AE位唔加嘅話失望率都幾高

早兩個月先帶頭全體減薪 自己諗

邊度有加？
CEG 個個都話加位
但最後咪同上年一樣

我冇必要呃你

原來打錯字 係失敗率先啱

有冇Ching 知Atkins HTI team 既test係大概考啲乜？個test成1個半鐘

我得一個鐘 加半個鐘interview

Ching聽日in?

有冇人收到emsd call

咩 discipline ?

佢問有冇最最最最新transcript

Same
係咪大機請？

唔自爆
好多人識我

我冇嘅

唔g

上兩星期in左
就黎有reply所以上黎問下好唔好入

你係ME定EE

花式自爆？ EE

未出掛

ME好似都係in先過EE

yes

半個鐘都冇電話 冇希望了

有冇人知金城出咗grad e offer未？

想問下N展fg人工幾多 介唔介意講埋field

有冇Ching上星期in金門正路幾時收到second in

emsd 冇消息拿？

啱啱見完atkins
又見到有個靚仔fg

我都in完
我都想做traffic team

5月尾收到
但已decline

同問 間公司係咪就執

執就唔會嘅 中左粉嶺project都八千幾萬
係有冇前景姐

上星期去見工
同gp有兩件The I
用英文自我介紹都唔識
一定大把公司請佢地

Thei 有 VTC (Scheme A 金主) 照住，正正常常都拎哂 offer 等開工，呢個時候仲未有 offer 既 thei 仔勁得去邊

咪住先 屌

其實宜家間間學校正正常常嘅人都拎哂offer等7月開工 or 開緊工 尼個時候未有offer嘅人勁得去邊

做supplier係咪無出路

咁講又未免太harsh 太自大
N展愈開愈多科 有d真係唔係咁易搵到工

今年好多人都無offer

好能串..吊..

咁又係 對唔住Ching

真 雖然武肺對呢行影響唔大 但班老闆都手緊左

聽朋友講 賣鞋出offer得17k左右....so9sad 低過FSE

sry囉 我等緊2021 GT
介唔介意分享下點先可以好似你咁勁

2年前有18k架wor

Real呀 癲左 我原本都唔信 但睇個excel表 poly讀bs HVAC 賣鞋 17k 同我朋友講既一樣....我信了

其實正一巴打講得好岩
我地冇offer唔係因為個武肺，而係因為我地唔係正常人

所以... 我手上有個supplier offer雖然無發展空間可言 都照做先 都叫有16k
過半年/下年經濟好dd先搵返contractor/consultant
睇下master收唔收我轉field
原本係超冷門N展
見幾間做Mech/ Bs嘅都唔收

有offer講野都大聲d嘅

ME 今年grad 但要summer sem 等失業

差咩未搞掂

Elective ...

剩係去考試囉 其他走堂

走堂去學多個證書 持續進修基金既 咁等你畢到業都叫有樣野可以講下

同hr傾吓偈
有得in多數都請
我自己就覺得ok
利申：做過一陣consultant 不了

其實你都轉行仲係呢個po度鳩up做乜

夠鐘食藥喇

只係唔明有咩講錯姐

Ching幾時in等咗就嚟兩個星期

唔該晒希望hr姐姐快d打俾我

Aurecon bs呢間點？

未有offer

無計，因為我地唔係正常人

arup 3rd in 姐係請左你 純碎傾下計了解下你想做乜嘢project

屌你咪搞事啦
仲推consultant

好似做外國project多

佢請我先得

加油呀Michael 睇好你

其實third in你既係你未來大佬，吹下水，請硬你

同p&t(me) 比邊間好d

得架啦請左你啦
睇得出巴打好開心一定係諗緊將來點升職加人工
睇黎我真係冇講錯，consultant 真係好有前途

認真問緊野

睇得出巴打真係好開心
唔阻你問野啦

Ching mep?

EMSD EE release jor (from google form)

睇得出巴打有offer真係好開心
去其他fg po都見到巴打指導人
點先可以好似巴打咁可以有offer
巴打好似係非八大入atal?
想請巴打做大家嘅人生導師

早啲訓啦風間，聽朝見

你都早d訓啦Tina

收工時間release?

想知讀完archi hd 如果讀上去 出黎黎野有咩出路
好似得返畫圖呢條路...都係見無archi po先入黎問

melody
風間
Z巴

證明讀工程會痴線
利申：痴線

EMSD

好多呀sir

出咗？

咩discipline

隔離 post 直頭想出書講建築界黑暗面

好想有女朋友呀 番左工就識唔到了工程界冇女點算 唔想跟師傅出去叫雞

收到Atkins 電話

咁快出offer?

我都有啵 巴打咩discipline

係offer定咩

我早兩星期in

traffic
你呢？

Atkins 減人工喎

巴打真係好興奮
有埋女朋友可以直接出書，講下自己嘅傳奇，指導下大家
之後搞埋講座

A字頭，連登仔至愛，仲要係consultant
即刻狗衝

關我咩事...

消防同水
點解咁唔同既 可能我係二手飯

佢唔抵得你做consultant 所以咪咁講囉
都話左consultant 真係好野黎，如果唔係好野，點解咁多人提子呢?

我屌你
我想做 client

sry始終你未收到offer
不過第二句真係冇錯喎

offer god求emsd offer

Offer god
EMSD Offer

EMSD出咗？
咁多人講

By Phone or By Email ???

邊個係Michael

O
但無人講自己收到
我估未出

金門仲有冇派interview？

thx

Google form 有兩個

上星期仲有

9 填
政府邊有bonus

有冇Ching五月尾金門first in收到second in

5月7號已經有人收到啦

想問Atkins 有冇geotech team?

講緊offer 唔係interview wor ...

今日係一週年 縱使知大家好緊張 但hr都收工既時候 希望大家出到就出 唔出都可以做下軍師 mon住直播同tg 做到就做 感謝

巴打開台指導大家?

有冇師兄知道 其士GE 點in 法

我有啲希望你呢個留言係假膠

1st round 就2對1 interview, 問下你intern, FYP同對行業嘅認識，d問題都好大路，同其他公司差唔多
2nd round 就唔知

咩disciplines?

Aurecon會舒服少少
P&t長期唔夠人手 又唔好pay
不過aurecon就少香港job

派膠都睇時候啦你
係撚唔係都喺度亂鳩咁講嘢

唔該晒🙏
想問下5洗written test ?

BS 狗🐶

緊係協興啦

BS唔知洗唔洗，我in 普通GE 就無written test

冇ot咁勁

有大判你都唔做？

Aurecon主要做澳門野，個期好急，P&T啦

啟德盤近市區
早知我又報嚟食N手飯

如果有野拖住要sem3先完到，但又唔會佔你好多時間
對搵工有冇影響

又係新嘅一日
繼續

因為佢OT無補水

其實好少Consultant有OT補水，就算有都係claim唔足

成日吹奏contractor果啲fg，同我依家搵個室外位曬兩個鐘反省下先

咁痴線... send cv比我/風間啦

無回音

洗唔洗返學校搞架？好多都比你後補到就得

Atal上星期first in
有無人已經收到電話second in

多二千都仲問有乜好？

上樓面曬番一個鐘先啦

救命救命

本身入左協興？

應該唔係
如果係就而家reject人啦

返兩日先走佢都吹你唔漲啦，個個都騎牛揾馬，佢都知咩事啦

根據過往經驗 大機會

謝謝

基士E&M GE 1st in 傾完計做埋written test

誠哥好勁
有contractor offer又有consultant offer
點先可以好似你咁叻

嘩我體驗過呢個地獄部門

點解又負評我呢？
真心都唔得 ?

有offer真係講野都大聲d
誠哥可唔可以餵埋我食n手飯

簽約前一日打去話唔簽會點

呢個應該仲易搞 單聲應該ok

想知aurecon
無咩人提

係5係寫信？

Aecom structure 開始出offer

好耐之前都出左d
呢家應該係第二水

原來係甘，thanks

5你老母
係

邊有得咁比
唔通consultant OT個陣又要笑咩

甘
咁

出左

我都係in普通GE，都係冇written test，等咗一個禮拜都未有消息，唔知佢係仲in緊人定唔請

巴打介唔介意講下幾時in同埋有冇收到電話派offer / 2nd in

沉日second in
今日收左GE offer
利申:Civil

請教下大家睇咩recruitment嘅website
我次次都係直接Google search

HKE 已經出左？ 咩package

好多間都高過佢啦講真

呀sir

Fg姐
之後最高係佢

連續兩日offer
恭喜晒阿sir

有冇人知JEC MT 幾錢人工

8點鐘出offer!?

operational title 同 core title?
operational title係對外時用，應該係grad e
core title 係用grade分，內部用
好似係

grad e係grade 2
今日先出offer? 份contract有寫

EMSD收到offer嘅咩科？
你哋全部出曬成績比佢做verify?

二年完scheme牌 考70k

介唔介意講下1st in完幾耐有2nd in？

4/6 in完 8/9 second in

thanks
即係我好大機會又收皮，聽日就啱啱好1st in完一個禮拜

title依啲嘢有乜咁重要

師兄介唔介意 講下咩background

英國垃圾U，讀building

邊有咁快有成績 我身邊都未有人講emsd有offer

上面全部9up?

Offer 就得一兩個未必你個個friend 都知呱

23010
呢個人工我都噏到啦
就同Excel嗰堆假膠一樣
個個都知道Arup 19.7k X 13

你知唔知係地盤曬住做野係幾辛苦
仲要搞呢樣搞個樣，湊阿sir，屌鳩地盤佬，跟住俾佢屌鳩返，然後再屌鳩返佢，唔夠人嗰陣自己做埋打理，執場執垃圾，唔好彩跟着啲痴線大佬，要落完地盤做嘢再返office做文件做到10點你自己想像下係點，唔好多幾千蚊就係咁吹奏，我個人覺得做contractor一定辛苦過consultant

利申：做contractor 做左二年

但都唔多見有人吹奏contractor
最常見就係風間條撚樣日日吹consultant

不過身邊見好似多數人都係consultant轉contractor
冇乜人會contractor轉去consultant咁

真係 有冇話咩原因? consultant太chur?

因為去到senior位，contractor人工會多consultant 一大截，到你要養樓嗰陣就始終要睇人工做人

講邊間冇咁閪係有建設性啲

buildking 閪唔閪

思路清晰

我都想有公司請 17.5都照殺

2月尾in完aecom land supply & municipal
到依家冇消息
追post 見有人都in過但係都係冇消息
係咪成個部門摺撚左

wsp

一早出左offer啦

ME撚邊條路搵工易啲
飛機 定BS 定material？
下年year 4
有冇ME師兄指路明燈

2電 emsd

傻仔，公司名>title

2nd up應該難入啲喎

咪撚講到contractor好辛苦啦，得過兩年contractor，唔講以為你做咗好耐，又做過consultant，所以可以比較到添

新team黎
好要人
一定會有n手飯吃
放心

夠佢派interview 啦
之後就睇自己造化

唔想番wsp
希望有其他offer

想知佢用咩title 請你？

搵就BS實易搵過ME 多好多公司報
做就個個都屌BS㗎啦
及早轉行啦

有頭髮邊個想做劉澤基

唔同行業點比較
世界性比較，Arup係工程都係top 3，big 4係會計都係top 4

拆出黎 改名咋wo

有無人知講完 archi hd唔讀上去可以做乜

有得轉行點解唔轉？有努力起碼係同等價值嘅回報。如果你唔轉就唔好介意title啦

consultant 真係冇得輸

我諗你覆錯人?

wsp ,we trust

WSP

replying to the last message姐，佢睇到咪得

下年再9報grad e其實機會仲大

咩u 咩major 先

男定女？
男既就俾多d 心機溫書 加搵intern 學practical野

非civil / mech / EE / bs 其實都好難入client
因為client 大多係請呢堆
你自己係唔係上面其中一個major?

你應該打去hkie 問而唔係上連登問吧
問佢地有冇收到你application,冇就緊係可以轉去第二間公司再玩過

如果係做廠類個d major，你又投身到其他行業，但你走去投身建築工程依行，咁就應該係會後悔,first degree 定性左你係依到行到幾遠。。。

非三大 非civil mech bs EE client應該得 towngas

多謝Ching建議 但我grad啦

兩電一鐵會請我個major 但係唔多

大家其實係咪覺得我講野好鳩

No 咁又未至於做廠個啲major咁慘

你細電？

其實你講你咩major先有得分析anyway good luck

唔係開咗scheme都可以再係第二間公司再開？不過好麻煩咁

Emsd Offer God

個個講emsd 係唔係收到電話話要交最新transcript?

emsd pleaseeeee

Yes 但跟住冇消息

要打應該打哂架啦， 如果無就

我係first in之後 佢有打過嚟問我拎 但sec in之後就冇 咁代表已經收皮？ 咁你地有冇email果啲？

Junk call

冇email，淨係call

都未出result 佢應該唔會個個都打掛問完知未出仲打黎做乜

offer god

統計下
Emsd收到補交transcript call係咩科
同埋
有收到call
冇收到call

請曬你地啦

其實佢call得咁少
應該有offer 先有

有嘅順便講埋咩科
如果每科得4-6人有call
咁代表好大機會係offer
因為佢每個post請around 4-6人

ee

大定細

想問下要send去邊個email覆佢 啱啱唔記得左問

我係約你second in果個 （不過我係未交到）
btw EE

暫時
EE: 3個
ME: ?
Elect: ?
BS:1
IT: ?
Biomed: ?

不如打去問
Scheme "A" Graduate Training
Hotline : 2890 6373
Fax : 2882 8402
Email : train@hkie.org.hk

佢冇講邊個email 初頭都以為係sec in個個 點知睇番原來唔同 唯有聽日再打番去問下

15k 應該係hd 價。。。。

師兄咩background

白紙定有少少底??(做過intern/返過幾個月)
白紙hd價15k degree 價 18k
少少底hd價18k degree價 19k

BS too

冇call
係出面做垃圾狗

巴打好似係做緊consultant ?
過幾年可以考牌喎

13+B medical transport係sub仔基本嘢
公價18k

佢公價15
jijis有

EE:3 (對牛巴，挪威巴，卡巴）
BS:2 (波霸巴，橫街巴）
ME?
IT?
Elect?
Biomed?

我屌你啦
唔做工程又係度吹奏

EE同BS咁快有call
證明好多公司想請EE, BS人
睇黎EE同BS可以爭工程界三大神科嘅最後一席位

有得做嘅話，個個都想做番工程
冇人肯請我姐

你開唔開到scheme A先?

開唔到scheme a sub仔都有18

jec一定唔收
佢地多數要人介紹先有得去in下

屌你，你又嚟

Degree 做sub仔都唔係間間開到19k
Rec仲出緊17.5k，真係比狗做

人工福利寫字樓同其他差咁遠

事實真係大家爭住入行喎
btw，我係唔會放棄
有緣嘅話我地下年見，希望到時有公司請我啦

應該係 gov, MTR, AA , clp, hke

AA玩埋三跑應該水尾 請親都係fixed term contract

癡線 仲出15k請人
唔好accpet offer做爛市

13月糧同12月糧差好遠
rec好似13
fse都係17.5但x12

開scheme 政府己經津貼左幾千蚊

仲有政府保就業津貼

AA 請人一向都係 contract based

Grad E上嗰啲都係contract 咩？

今年請GE 一蚊都唔洗出你咁撚低人工分分鐘有賺

睇完poly salary report
低過avg.

Share 上黎啦 屌

咁少人有

你地之前有冇交過transcript?

睇出面post咋
理大2019畢業生report終於出左

Apply果陣有
但final result未show到
所以先要補交

屌你無account 點睇丫

入面有圖

唔通poly會成為工程界一大?
不過都係睇埋其他u先
暫時覺得city, hku, thei都好有潛力

其實electronic同electrical都係elect行頭，一係你寫全稱算啦。

乜撚野title

二線sub仔係咁上下
同埋degree 同hd冇乜分別

其實係咪要等有埋最後個sem成績嘅transcript去proof自己grad到？

Interview交咗lastest transcript，等緊final transcript

Poly都幾極端
一面比醫療拉高曬
同時art又拉返底

Firm offer or waiting list 排名用？

Offer

恭喜哂

buildking 呢

咩號碼？

Competence-based format 同 Pre-Competence-based format嘅scheme A有乜分別？

假如唔係個個都要交final result
咁就應該係prove你grad到

3155字頭

日本仔老底係咁低
迫你賺 OT 錢
Shinryo 都係咁

king你最大 果d都係4大護法黎姐

你試下一個月 OT 100 個鐘係咩感覺先

收到既ching係咩background?

對
中機出到成21k添
不過俾我就唔做

睇時期架姐
講真你做sub仔有幾可會做到9點10點
第二朝咁撚早又返黎
做遲果幾個鐘差得幾遠

人工低 工時長 憑呢兩點請自行推測其他野

唔緊要啦巴打，下次黎過

會唔會係知道未出成績所以唔打電話俾我炸

咁撚串

wsp請你?

希望啦

邊範

又新嘅一日

問拎transcript 其實唔一定有offer
你睇之前clp final 完咗 有人被問要latest transcript 都冇offer

慕巴唔使sad 住

想知有冇EMSD biomed 有消息

下個月開始番沙田A 使唔使帶埋睡袋番工？

Emsd 究竟幾時出offer? 又話6星期

宜家先4星期

我都想知

First In完已經準備出offer

Rejected offer 咋嘛

似係要你補
Second in之前都要交transcript對資料
之後先有written test +panel

Ching 你in左3round？ 我得online同written test +panel

同你一樣
Written+panel同一日

一樣

有冇ching 做過samsung c&t

Samsung 冇前途wo
都冇新job

繼續搵工一定會搵到嘅

巴打咁正面

唔係剩係香港market㗎麻

其實恆基係contractor定consultant
收到str offer
有無巴打係入面做緊可以透露下佢會做d咩

真心揾工揾到心累，唉！

google form 見到JEC 有人有Offer?

又要等下星期

加油！

In house stl consultant

咁比起consultant 會係輕鬆d??定chur d???

In-house 自己穫左自己食
無得賴 consultant

好靜

你以為HR要好似工程咁返六日返shift咩

工程師咁高人工，番六日shift都ok啦
多勞多得

未完
Btw epd有幾多round

有無人熟aurecon

識人上年九月先收 offer

Thanks
不過透過咩途徑通知？

我都唔肯定
因為一開始就 written test加panel in
唔知仲會唔會 second in

一個 interview only

你地問左咩

算快，你睇CEDD 一月in 六月出Offer

Unlikely

過多排再講

消防 sub?

一般公司行完scheme a 未有牌有無2萬5

無

我有question bank不過唔比你

分享係美德黎
誠哥咁勁都唔分享下
question bank

入到政府就比你

誠哥咁勁，冇question bank都屌打人啦
點先可以好似你咁叻仔

又一例子證明consultant 真係好野黎
正一巴都唔要contractor offer揀consultant offer

工程consultant offer一問

#166 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Offer god

乜鳩都拜下

藥水巴唔係已經有offer咩

森林喵巴唔係已經有offer咩

得濕鳩wsp

Emsd offer god

其實如果想9-12月開工，幾時要apply.
利申:fg

正路年頭要報
而家報就得十手飯

真睇下spreadsheet人地4月出offer
自己6月中仲拜緊offer god

Everfield 電氣 Sub仔黎講都算 OK

Moses ?

想問下各位大佬而家Civil 仲有邊間有機會，我一個interview 都無，想sd 多次信

mech係咪搵曬工

大把人未搵到啦

冇offer好辛苦

Second in大概會問咩

同first in差唔多 只係換左兩個老野in

有冇人知atal完scheme有幾多 有冇25k

Atal second in 係點玩法

想轉工

想問下civil 嚟講aecom ot 勁d定係mott mac atkins 勁d？

邊間勁唔緊要，ot有補水先係重點

有補水唔係得arup 咩，通常有補水果d ot 最勁

屍M汪都有

Tg? Same situation

有邊間consultant 唔係ot o到狗甘有補水個心好過d

一定係

如果engine係gov/mtr/AA
咁梗係做engine
否則轉行

番工階段

垃圾firm 不在討論之列

做big 4 audit係用健康生命換錢，平時已經要OT，去到peak season 1-3月隨時瞓都冇得瞓

喺度講啦

巴打叻仔黎，有consultant offer btw，唔好再講咩有手有腳就入到 冇人信架

Thei個班仲叻 低成本 高回報

22

emsd

有無人in過ptge

*ptme ge

想問下政府啲人係咪好仙？

aecom ot 勁d

想問下平均收幾

其實係咪我個陣比較特別d
個陣我得2晚係ot到9點
其他日子都係6點就收工

你喺入面做?

諗緊好冇報HKMA個programme轉行

咩 programme

Banking talent
之前都有報FCAS 又係HKMA搞 但都要打code過關

得6個月training, 好似intern 咁，完左唔知會唔會請返

唔會都正常 你要佢個名轉行咁解

咩 team

Slope

Atal GT 好唔好做

EMSD Offer God

未有呀
就黎second in
想問吓有offer既Ching second in 係咩形式

Emsd

大家等emsd果陣
手頭上本身有冇offer?

入面8成都係d三剎位 得少量有value既工種
下年仲要2020 2021所有Business 人士逼埋一齊搵工
如果想用黎博2021 grad prog 真係自求多福

有冇人in過far east

我諗應該係lpm 先唔使ot, 其他果d...

Mon po嘅係咪等緊emsd?

五六十條友等兩三個 offer

其實是咪派哂

咪係，其實邊有咁多位，大家可以搵定其他先

jec mt要拍片

唔係 食緊花生

好耐之前拍左
佢近排sd 黎話重有興趣就覆佢email去下一round

想知道你哋係經咩途徑報 經jobsdb冇一個有回音

之前經jobsdb 報technician 都有回音嘅

睇咗一分鐘後直接not suitable

慘

官網報啦

點解咁都要負評我
麻煩負評我果位巴打出黎教下我應該講咩

jobdb收到最多interviews

認真問，收到兩個offer ，唔識點揀
WSP MEP team 19.5k 12AL 冇OT錢
AECOM MEP team 18.5k 12AL 冇OT錢

個offer 差唔多，WSP 多1k ，唔知人工加得快唔快，但WSP 好似俾你哋屌到仆街

Aecom唔係13個月糧？

師兄咩科

AECOM 話有1 個月bonus
WSP 都話有bonus，但唔知幾多

AECOM la

幾千算唔算，大家打個和，近屋企算啦

Wsp

thanks
兩間都一樣咁近，一間九龍灣，一間沙田
知唔知邊間人工加得快啲?

ME去支那做廠應該幾錢先正常
見大家都係討論建造業

晶苑22.5k

16-18k

哇睇嚟銅心口罩揾好多

咁低㗎咩要去支那喎

巴打好叻叻豬，有2個 consultant offer
連登仔為反而反，唔洗理佢地

如果包住宿差唔多啦

每日即日來回支那點睇

邊間

咁我唔清楚了

未報依家揾緊工

聽fd講WSP bonus人人吾同，普遍都有3-4個月bonus

structure先ot得最勁,不過應該間間都係咁

屌你聽佢鳩up啦

BS來講 MCPaul Y定sub仔REC好D? 成績差冇咩選擇

睇你想做左手交右手 開下會 追下功課
定堅砌 夾野 訂料 畫圖
Main con一般就舒服過sub仔既

Jobsdb收到最多interview +1
漁翁撒網apply咗廿幾間

三大ee second up

Wsp
Aecom ot到傻

Aecom 出價低左咁多？睇來無生意喎

公仔麵係咪有HKE offer

佢話係buliding and property

傻啦
最後失咗手

有consultant offer喎
好勁

見到今年個表真係喊左出黎
明明個市唔多好，但反而多左人有offer
讀工程真好

Paul.Y啦，正常都舒服
但你跟著Daniel.K咪仆街囉

你keep隔離咪唔洗返工?

Atkins HTI – Bridge team做唔做得過？見間公司岩岩減完人工黎，唔知前景點

我見啲job description寫可能之後先開工掛

咁有排，上面又爆過

RIP

今年請幾多個

Building

2個EE

我又係final panel炒咗

下年再玩過
我玩到第三round收皮

工程要跳槽先有顯著加幅
唔跳永遠都加一千幾百

可能佢想打 0.3 - 0.4

識揀一定揀 Infra
通常十個屌工程，九個做 building related

係

開名

無所謂啦呢個人全Paul.Y人都知佢好癲

我都係
知唔知佢人工幾多？

前面嗰啲唔驚
Final panel先至可怕

應該19K左右

咁之後加幅呢

7月先開波
之後重有2 round
有D煩

呢層唔知啦

做2年人工幾多？ btw,好似冇雙糧+花紅

意思意思

花紅聽講有 但唔多

人工:
WSP: 當你6-8月入去, 你年尾會加一次人工, 加3-7%(人人唔同)另外花紅出左0.6-1個月(人人唔同)
AECOM: 做夠一年先加, 3-5% (人人唔同), 無花紅, 但13個月糧
福利:
AECOM:
有12000$$比你出去上堂, 有25日假比你上堂/考試
WSP:
唔知, 等巴打補充

想講返AECOM出價從來無低過, 佢幾年前係18500, 到而家都係18500
至於WSP就每年都加500, 18年 19000, 19年 19500 etc.

一年25日假咁多？

風間巴，認唔認同WSP好d

consultant 真係好正
之前成班假膠不停話consultant 幾差

明顯好好多啦

仲要10月先正式返工

Emsd 揮手區

咁樣係咪無機

起碼仲有機食2手飯

好詳細

咁完咗scheme/ charter 咗會唔會另外有調整？

星期一收

WSP完scheme 升E2得23k一個月
應該全行最低，meinhardt 都比到24-25k

全行最低？你當AECOM個21k流架？

分分鐘低過main con fg

少少錢姐為左前途，入consultant 絕對值

考完牌大把女埋身

aecom遲早都係wsp

肺炎好似停左收購

想知EE出左未

Ching之前有冇call?

都應該幾微下 畢竟正常唔會有人想reject
你係幾時in同幾時收到email

政府都有二手飯？

但上年明明係出曬offer先出呢封email

好采咪會有

有機會有人收到大公司mt/ AO offer
咁緊係reject la

MT

個d offer 真係好正

More

Meinhardt 俾多一兩千買起你條命

巴打認真?

4 年後都係得21k

聽講炸） 某國際大公司mt 包住屋subsidy or 係唔知金鐘中環一帶租埋一個flat 你住

人工仲要高一大截

咁當然入得到去 當然係海歸名校/local 神人

銀行mt 定公營機構mt定外資？

咩mt都好做架啦 但前提係你中英都要勁同識Social 呢D都係工程毒撚冇既野

完scheme 之後唔係有30k ？

想知emsd biomed 出左offer 未

係咪e&m 低過civil?

揀間近嘅算, 如果距離差唔多WSP啦

正常就38-42k, outstanding咪46k以上

完scheme 先得23k
CLS

consultant 真係好好做

完scheme 喎 唔係chart 喎 你認真？

巴打係咪上個星期in?幾時收到aecom offer?

係啊，上星期六
尋日收到

我都想知emsd it 出offer未

有無巴打黎緊/去咗安樂個second in

Civil 係 project leader
MEP 係二奶仔
邊個錢多邊個咪有人工加

Nolan Consultants Limited
有冇巴打做過呢間?好似做交通野 畫下TTM果D?

我見到佢係job highlights 到寫attractive salary 即刻笑咗出嚟

姐係點 我都想知可以幾attractive

梗係無啦 24左右嫁咋

幾時in架？
最後有offer?

你個名... 想知有咩Hea工推介

等待emsd的offer 就似等待一段沒有結果的愛情

唔知連登有幾多人等緊

等緊IT

統計下邊個等緊emsd offer

Atkins HTI 出曬未
就快翻新工
好想等埋

可唔可以講下點解唔想返

有無人袋住 client offer 等 emsd 架

Sub con六天工作，分分鐘攰到星期日留屋企訓
寧願物管輪下星期六on duty同間唔時做下e call
人工對我來講唔係大問題，就係咁

Sub con都有長短週 有d長都係返9～12

實有嫁
emsd先係final boss

emsd 做mains 都係做狗，唔信試下做下醫院

做乜都係狗
點解唔咬份大狗糧

無做干收銀好耐，吾知市價

俾troika秒速decline呢間係咪淨收爆4？

你番邊間sub

你袋咗offer la 你sec in之後收到call

成班收曬offer之後不停話份工係比狗做
又花式撚冇offer嘅巴絲

但咁樣姐係證明左工程真係好工黎

請左你啦
請停止花式撚冇offer嘅巴絲

[url]fse[/url]

REC個價低到

REC算吾算垃圾公司？

上面有六個收到offer

Agger 巴打 Fse真係唔好做啦 低人工 又未必開到scheme 仲要6天工作

但佢有ot錢 計番其實都可以 同埋5.5天工作姐 如果冇atal 數落就係fse rec呢類架啦

等埋jec先？

咁其實5.5日正常啦都 佢講到6日真係喊出黎
5.5日係長短週定個個星期六都要番？

長短啦 同埋星期六番去都係坐下 我覺得都算係咁 人工係個base低 佢會出番ot錢 同埋佢workload都唔算重 咁atal係多錢啲既 但workload都重番好多

唔開scheme未必係壞事

David sk au 呢間點？

咁長短都還可以啦 但開到scheme既機會大唔大

睇之前個post見到反正冇乜人可以4/5年考到牌，咁scheme A根本冇意思

咩價錢？
口碑好似麻麻

想問個internship starting period 同個
Application deadline 有冇關係嫁
因為我見佢application deadline 遲過internship start date 喎
唔知如果再apply
會唔會有機冇interview 嫁

Intern就番去intern po啦

atal 19.5x12
rec 17.5x13
fse 17.5x12
jec 未出
但其實好多細sub開到18-20k x13
福利唔會比大sub差

有冇人知mannings呢間如何

ATAL有兩份bonus 年中同年尾

雖然最後都冇入呢間野 但佢既錢一定係最和味

因為consultant 是最好的

BS TEAM都有 咁其實做得工程 邊個唔係chur爆 只係想chur爆有番d錢落袋 好多做過ATAL都話補得好足 咁如果講錢一定最多

不過都係consultant 好
你睇下正一巴，棄contractor offer，揀consultant 就知consultant 真係冇得輸

Civil 嚟計 一般考幾多次就chart 到？

sub仔big 4喎
唔好玩啦

做得開心咪開囉
唔通日日俾人屌到上天又大壓力都照開死頂咩
考牌同有冇scheme無關係

Atal Rec Fse JEC 其實應該點排

980

做咩負評我 得翻兩日工作日

咪撚戇鳩 講就5.5 實際 6 +長長週

既然冇關係 咁開scheme對自己有咩好處 斷估d人唔會嫌自己太過得閒 所以行scheme寫logbook架

繼續等 EMSD 電話

轉工多張cert
EMSD /client請AE都會要你行過scheme先

希望呢個po爆之前收到emsd

林鄭又話有1000個政府工程師培訓生既職位 幫助年青人就業 開多左位都係冇offer 是咪小弟太廢

係開scheme a位

屌佢老母柒婆

開一千個政府grad E
你估養一個Gov Eng Grad好少錢呀

同埋開咁多位 都唔會入啦 都唔會坐得正 入黎做咩?

邊度有寫一千個grad位
Ceg 最後咪又係冇加
不過E位真係有開多

請教下巴打 邊到開多左E 位？

請咁少人入到先算

EEG 係 咪升做AEPO

下面條友開新post